成日諗返以前

聽返gigi花火
朝早食完早餐返黎個段路
有d風咁
成地都係d勁細塊既葉
d天氣又乾乾地咁
好難唔諗返以前
咁多年黎行過d咩路
而家又行緊條咩路
諗返小學睇過d勁大本圖畫書
類似幾米個d
風雪裏面自己一個行行到終點
纜住條頸巾
人去到某個年紀
最記得既書
其實係細個睇d公仔書
原來咁撚傷感
原來係俾大人睇
grad job公司包場
放左工去迪士尼
衫都唔換行到煙花散場
咁啱就christmas落雪
而家做左大人
去迪士尼
已經冇左個種magic
去海洋公園行半個鐘
已經想走
以前想去邊度邊度
而家只覺漂泊
以前算命準就驚喜
而家諗返驚驚地
好驚佢講中
但知佢會講中
情願冇算過命
好似打開左d咩又收唔返咁
以前做人
覺得係自己想去邊
十幾年之後至知
或者真係冇話想去邊
只係憎依度
憎而家身處景況
又做唔到咩